一個中二女生活在藍絲家庭的一段對話

麻煩比幾分鐘時間睇完。
係遊行事件上我唔係特別理解情況，不過最起碼我知道遊行最重要嘅目的係撤回逃犯條例。
我有上網睇過關於逃犯條例最詳細版本，相信一定比爸爸媽媽清楚。
背後嘅野我唔係特別明白，我只係知道黎條條例一定係有害香港人。
係頭幾次遊行裏，大家都好和平。後來警察無理開槍，做好多傷害市民嘅行為！我哋不得已先反抗，做暴力行為還擊。加上，係年輕人角度，我哋唔用暴力仲有咩方法可以救香港？
可見錯嘅係警察先，連無辜的人都害。
現在雖然大家都有錯，係父母角度黎睇，年輕人就係顛咗，比人洗嗮腦等等。但今次係有好多專業人士都黎遊行，難道佢哋嘅思想都有問題？二百萬人思想都有問題？而父母你們就完全正確？
實話係，窮人點解會做窮人，做事做不好，其中一個原因係固執，唔聽人講野，永遠都覺得自己啱，只有自我，而失去了真理同客觀。
啱啱老豆講，每個人做野背後都有目的。
你講得冇錯，其他國家，中國，台灣，都有自己目的。咁香港年輕人目的係咩？係要自由嘅真香港。佢哋咁辛苦為咗乜？呢兩個月以來，有幾多個香港人因為黎件事而晚晚瞓唔著？可惜目的暫時不能達成，所以堅持。
佢哋衝擊，犯法等等，做好多你哋唔喜歡嘅事，但背後不都是為了香港嗎？仲為咗香港，為咗我哋而犧牲自己時間，金錢，勞力，安全，犧牲自己同屋企人嘅關係，犧牲自己前途，仲有性命。
佢哋流血，流淚，但係佢哋好團結。
當係一個好危險嘅地方，佢哋顧嘅唔只係自己，仲關顧埋身邊嘅人。
當你跌咗野，佢哋幫你執。
當你要上高嘅地方，佢哋扶你。
當你肚餓，口渴，佢哋會派水，派食物。
當大家身處係危險地方，佢哋會比口罩，頭盔，眼罩，令大家避免受傷。
當你真係唔小心受傷，眼睛中招，佢哋會即刻幫你清洗眼睛，傷口。
當你感到絕望，佢哋會大叫‘香港人，加油！’
當大家有危險，佢哋會大叫：‘香港人，齊上齊落！’
當見到一d冇裝備嘅人，就會叫你企後d，保護你。
每一位在場嘅黑衫，都係善良嘅。
感覺真係好似屋企人。
見到大家互相幫助，合作，傳物資，大家互相打氣，就會好開心，感動。
這不就是大愛嗎？
佢哋做到嘅團結，互相扶持，恐怕連大人都做唔到。
我好慶幸自己係一個香港年輕人，
可以有一班咁貼心嘅大哥哥姐姐照顧，
所以一班遊行嘅小朋友，初中生先可以平安返屋企。
就算你哋講到佢哋好衰，但其實大家都有好嘅一面。
年輕人，為咗香港付出咁多，
佢哋為咗香港，為咗我哋 包括我哋嘅將來，身受重傷都有，佢地連食嗮煙霧彈，胡椒噴霧，催淚彈，比警察打，比警察拉都願意，你哋身為大人，一句多謝，同支持都冇，反而批評一班為咗你哋而奮鬥嘅真香港人，
你哋身為一個基督徒，問心你哋係一個合格基督徒咩？口講信，心可能真係信，但係你哋嘅行為？？？？？？
難道聖經係教你們要批評你哋唔滿意嘅人 而不是體諒，用好嘅方式教導返佢哋？甚至錯嘅可能係自己？
難道聖經教你們罵人是對的？甚至連話自己個仔冇腦，話你唔死都冇用，等等黎d說話都講得出。
你哋身為父母，難道不是在教壞自己子女？

我唔係想鬧你哋，都冇想說服你哋支持黑衫。都知你哋係為我哋安全著想，多謝你哋擔心我。雖然大家嘅睇法都不一樣，但要互相理解，體諒，而不是吵架，搞到不和氣。
呢d說話只係針對黎件事上，可能我講錯好多野，又令你哋唔滿意，但係希望你哋唔好再鬧年輕人，冤枉，侮辱佢哋，仲有鬧我阿哥。
而且係有證據嘅底下先好公開事情事實，而唔係唔清楚就誇大事情，胡言亂語。
每個人都有犯錯嘅時候，不過最重要嘅係知錯能改。
頭先嘅冒犯，對唔住，希望你哋唔好嬲，靜心諗下我講嘅野。都唔洗回復我。
祈求香港人平平安安，唔好有事，香港早日脫離困境。
香港人加油！

推

1

2連

3連

4連

5連

6連

7連

8連

9子連環

成功十連